\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{കാറോസൂസ-നോബുകാലം}
\renewcommand{\response}{കര്‍ത്താവേ, ഞങ്ങളുടെ പ്രാര്‍ത്ഥന കേള്‍ക്കണമേ.}

\karosoosa{നമുക്കെല്ലാവര്‍ക്കും അനുതാപത്തോടും ഭക്തിയോടും കൂടി നിന്ന് \response എന്ന് അപേക്ഷിക്കാം.}

\karosoosa{പരിശുദ്ധാത്മാവിനാല്‍ വനത്തിലേയ്ക്കു നയിക്കപ്പെടുകയും നാല്പതു രാവും നാലപതു 
പകലും തപസനുഷുിക്കുകയും ചെയ്ത കര്‍ത്താവേ, തപസ്സിന്റെയും പ്രായഷിച്ചിത്തത്തിന്റെയും അരൂപിയാല്‍
ഞങ്ങളെ നിറയ്ക്കണമെന്ന് നിന്നൊട് ഞങ്ങള്‍ പ്രാര്‍ത്ഥിക്കൂന്നു.}

\karosoosa{ലോകത്തിന്റെ പാപങ്ങള്‍ നീക്കുന്ന ദിവ്യകുഞ്ഞാടായ മിശിഹായേ, ഞങ്ങളുടെയും 
മറ്റുള്ളവരുടെയും പാപങ്ങള്‍ക്കൂ പരിഹാരമനുഷുിക്കുവാന്‍ ഞങ്ങളെ ശക്തരാക്കണമെന്ന് ഞങ്ങള്‍ പ്രാര്‍ത്ഥിക്കൂന്നു.}

\karosoosa{സ്നേഹത്തിന്റെ ബലിവസ്തുവായ മിശിഹായേ, ഞങ്ങളുടെ ശരീരത്തെയും അതിന്റെ 
ദുര്‍വാസനകളെയും നിന്നോടുകൂടെ ക്രൂശിക്കൂന്നതിന് ഞങ്ങളെ അനുഗ്രഹിക്കണമെന്ന് ഞങ്ങള്‍ പ്രാര്‍ത്ഥിക്കൂന്നു.}

\karosoosa{സാത്താനെ പരാജയപ്പടുത്തി ഞങ്ങള്‍ക്കൂ മാതൃകയും മനോധൈര്യവും നല്കിയ മിശിഹായേ, 
പ്രലോഭനങ്ങളെ അതിജീവിക്കൂവാന്‍ ഞങ്ങളെ സക്തരാകണമെന്ന് ഞങ്ങള്‍ പ്രാര്‍ത്ഥിക്കൂന്നു.}

\karosoosa{പ്രാര്‍ത്ഥനയുടെയും പരിത്യാഗത്തിന്റെയും മാര്‍ഗ്ഗത്തില്‍ ഞങ്ങളെ നയിക്കുവാന്‍ 
ഞങ്ങളുടെ പരിശുദ്ധ പിതാവ് മാര്‍ ... പാപ്പായേയും ഞങ്ങളുടെ സഭയുടെ തലവനും പിതാവുമായ
മാര്‍ ... ശ്രേഷ്ഠമെത്രാപ്പോലീത്തായേയും ഞങ്ങളുടെ മേലദ്ധ്യക്ഷനും പിതാവുമായ മാര്‍ ... 
മെത്രാനേയും മറ്റ് അജപാലകരേയും സമ്രിദ്ധമായി അനുഗ്രഹിക്കണമെന്ന് ഞങ്ങള്‍ പ്രാര്‍ത്ഥിക്കൂന്നു.}

\renewcommand{\response}{ഞങ്ങളുടെ ദൈവമായ കര്‍ത്താവേ, അങ്ങേക്കു ഞങ്ങള്‍ സമര്‍പ്പിക്കുന്നു.}
\karosoosa{നമുക്കെലാവര്‍ക്കും നമ്മെയും നമോരുരത്തരെയും പിതാവിനും പുത്രനും പരിശുദ്ധാത്മാവിനും സമര്‍പ്പിക്കാം.}

\end{frame}
